台灣其實沒有想像中的低薪

打給後!哇細正港呆丸郎!
大家好!我是正港台灣人!
很多港仔一直說台灣低薪
我覺得真的是以偏概全
台灣低薪產業正好都是香港主要高薪產業(e.g.金融 /會計/行銷)
台灣的高薪產業(e.g.科技業/電子業...)，香港則是完全沒有，然後因為沒有所以也不認識
其實台灣如果做科技業，進台G(台積電)/發哥(聯發科)/豬屎屋(IC設計)...
起薪都是年薪25萬港幣起跳，做到經理150萬港幣，部經理300萬港幣...
所以不要一直覺得台灣低薪，是香港人大部份都不了解高薪的產業

Push

25萬年薪，即係一個月得2萬，有幾高人工

8萬台紙係台北生活都算生活得幾好下喎

台灣生活就算唔錯啦
食飯$20港幣一餐 住又平一半

佢可能未離開過香港

2萬港幣係台灣洗喎
我自己就夠用嘅
我又無林鄭咁大洗
月入40萬都唔夠

你用當地生活開支咁計台灣無一份工係低人工
但你用香港人工比較咁真係唔叫高人工

台灣不了
利申住台

唔係咁話阿
好多工連三萬台都無
畢業生出嚟正常都25k
台北市上樓一樣好難
不過唔夠香港難炸

大佬 我做到台積電咁撚勁 我去美國都得啦
咁易入咩

最低工資大約6.2k港紙
除左台北，其實以當地生活水平，我諗大約同香港搵萬2蚊差唔多，都夠曬一個人生活

台灣真的很低薪啊！在這當老闆很爽！

我明

台灣後生仔個個都想走咁濟
你地友就個個都想衝入去

夠喺台灣洗，又儲到錢去旅行

台灣邊度有工25萬港年薪起跳..
你玩鳩我？

我係台灣睇到一幅勁大的徵聘的poster(掛大廈外場) ，內容大約幾個西裝友橋埋雙手，大大隻字寫住挑戰100萬年薪。我計一計然後笑到我噴珍珠奶茶。 計返poster 2萬港紙一個月仲要挑戰成功best case 先有……

咁點解唔係用當地生活指數去睇
而要以另一個地方嘅人工去比較
想知你自己講完 覺得邊一個比較有實際意義

睇完我都係諗緊呢樣
台灣最top嗰堆公司
然後你仲要同其他台灣人爭
台灣本身已經多it人才

On99

起跳

我問過台灣朋友
他們說雖然台灣低薪
但科技業/電子業的花紅會好很多
聽說最誇張有十幾個月

佢地IT 做到director 都係13-14萬台幣

其實台積好易入，只要係台灣頂大(台大、清大、交大、成大) send 就受，基本上係工揾人。
不過要頂得順佢地OT文化，朝7晚9走唔甩，仲要輪班。但人工其實唔係月薪計HR 通常會開年薪
UG大約 100-120NTD/年 Master 130-150NTD/年 PhD 200/年走唔甩，仲未計公司分紅同埋送股票。
普遍做3年會頂唔順，轉去做其他設備供應商(AMLS/德州儀器)
台灣engine 冇大家想像中咁難，同埋你同人講自己係工程師唔會比人笑IT狗

利申：做緊不過就黎頂唔順